華人做生意 月賺1萬變500元 娃娃機台主紛紛認賠殺出

娃娃機熱席捲全台，全台登記的娃娃機店高達7206家，去年繳稅高達2.5億元，吸引小資族搶租機台，當台主賺外快，但一窩蜂投入競爭的結果，是讓台主賺不到錢被迫退場逃命，《蘋果》調查，不只租屋拍賣網及臉書社團出現徵台主訊息，包括西門町、東區、公館及通化街，都有娃娃機店收攤，甚至有場地已經換過三分之二的的台主；有台主抱怨，收入從巔峰時期的月賺1萬元，到近月只賺500元，甚至虧損，房仲也直言，已沒有場主接洽找店鋪，專家表示，若台主不進場，場主在無人分攤成本的情況下，只能自負盈虧，預計年後到暑假這段期間，娃娃機店將掀起倒閉潮。

財政部統計，截至去年十一月，全台有登記的娃娃機店多達7206家，另根據行政院主計總處國最新數據，去年一至十一月的全國娛樂稅，稅收高達16.4億元，娃娃機就占2.5億元，占全國娛樂稅收比重15.1％，年增2.2倍，顯示娃娃機店勢力不斷擴張中，但帳面數據雖然漂亮，真相卻是，台主一窩蜂的競爭獲利被稀釋，出現退場逃命潮。

今年初開始，無論是《591房屋交易網》、《蝦皮購物》，或是臉書社團內，都出現大量的徵台主訊息，和去年狀況天差地遠。

「去年年初時，想當台主還得用搶的，場子一出來，已經都沒位子了，要當台主還得在夾娃娃店裝潢時，搶先問是否有空機台待租，機率比較大。」台主韓先生（25歲）告訴《蘋果》，他的正職是廚師，月薪2.7萬元，去年2月在永春捷運站旁，以月租5500元的代價，租了一台娃娃機當台主。

韓先生說，「去年過年時，夾娃娃的客人超多，補貨補到手軟，每月至少可賺一萬元，還曾有一天就賺了6000元，大家都會想打到保夾，那種感覺真的很爽。」但好景不常，最近幾個月來玩娃娃機的人明顯變少，路過的學生頂多投20、30元，一天入帳最多300元，「扣掉成本，一個月最低只賺500元，已考慮要解約。」但被場主慰留，調降機台租金到每月4000元，讓他決定再拼個半年試試。

連鎖超商物流司機的徐先生（27歲）月薪5萬，在桃園八德區工作的他，看準廣豐新天地、國賓戲院的人潮，又離上班地點近，去年4月間，以月租5000元租下一台娃娃機，「剛開始的生意非常好，一天至少有200個客人，店裡的換幣機一天可換出3萬元的10元硬幣，盛況大概持續了半年。」徐先生說，全盛時期，他一個月可賺1~2萬元。

但可不是租了娃娃機就能賺錢，徐先生說，他平日至少會花5個小時，假日花7~8個小時，到娃娃機店整理、補貨、陪客人聊天，此外，為了吸引顧客，還得定期更新機台商品，無論正版公仔、3C產品他都擺過，但半年後熱潮退去，他一個月只賺3、4千元，「時間成本、批貨的精神心力，都入不敷出」，已在去年12月解約。

在「娃娃機一級戰區」西門町當台主的施先生，以月租1萬租下機台，每月只能小賺1000、2000元不說，最慘的是，他一進娃娃機店就忍不住手癢，「花的比賺的還多」，目前已經解約；施先生透露，「娃娃機熱潮已經過了」，他所在的場子已經換過三分之二的台主，但只要能找到台主願意接手機台，「對場主暫時沒影響。」

《蘋果》走訪被娃娃機攻佔的雙北熱門商圈，除了西門町的娃娃機店人潮洶湧，生意一支獨秀之外，士林夜市、淡水老街、通化街與去年相較，生意明顯清淡，東區幾乎都沒什麼生意，而包括公館及師大路已有娃娃機店收攤。

全國不動產商用置產中心經理古凱元認為，「娃娃機真的退燒了，去年七、八月到間，還有好幾組場主在找適合的店面，但最近幾個月，都沒有人詢問。」

娃娃機業者阿命認為，預計今年過完年後，部分地點較差的店面租約到期後會收攤，或是一些經營狀況不佳的場主，會調降租金吸引台主進駐，但他仍樂觀認為，「娃娃機店競爭激烈才分散營收，隨著新手台主退出，懂得經營之道的老鳥，還是有獲利空間。

住商不動產企劃研究室主任徐佳馨也指出，「這波退場潮，首當其衝影響的是台主」，但隨著市場傳出投資娃娃機店的風險，已無業者積極進場，她預料，「過多的娃娃機店，會先從二線住宅區開始收攤。」娃娃機店是否會出現蛋塔崩盤效應，就等時間揭曉。

今年香港夏天有台式飲品一樣下場

連登都好似有一個搞呢啲

對場主暫時沒影響。

冇門檻生意除左食頭個浸人一多邊有錢賺

仲未見到張中國人做生意既圖

台飲店夏天先多生意
係執都冬天先啦

所有華人階賤種也

華人做生意最鍾意copy, 同攬炒